日本要求中國在集裝箱放紅火蟻藥餌，中方表示為難

日本要求中國在集裝箱放紅火蟻藥餌，中方表示為難

日本要求中國當局就輸往日本的集裝箱有紅火蟻問題採取措施，但中國表示有難度。

日中韓三國環境部長會議23日在中國江蘇省蘇州市開幕。日本環境相中川雅治向中國生態環境部部長李幹傑提出，來自中國的集裝箱內多次發現原產南美的有毒紅火蟻，要求中方採取措施。

日本環境省確認，去年6月以來12個都府縣共發現29次紅火蟻。單在6月，在大阪港卸貨的來自中國的集裝箱內，就發現了2000多隻紅火蟻的成蟲和蟲蛹。其後南韓也從中國進口的貨櫃中發現多達11個紅火蟻窩。

中川雅治要求向中國方面在集裝箱放置含殺滅紅火蟻成分的誘餌，但中方表示為難，但李幹傑表示，將與相關部門合作，盡最大努力解決問題。

另外，中國和日本又在會議上交換了備忘錄，內容包括中日在今後3年加快合作，改善細懸浮微粒PM2.5導致的空氣污染問題。

中川雅治又南韓環境部部長金恩京舉行會談，談及日本海沿岸漂來標有韓文的塑料桶的問題，金恩京表示將會應對，防止問題再次發生。

紅火蟻源自於南美洲巴拉那河流域，在攻擊人類時，會以腹部末端的螫針注入毒液，每隻紅火蟻可持續螫刺目標多次。被紅火蟻咬傷後，傷口會有強烈灼熱和痛癢感覺，傷口初期會出現白色膿包，然後變成半透明水泡，約十多天後水泡會逐漸乾涸脫落。

特登？

生化武器

又贏 利害了我的

開滅蟲罰單，高原價三倍作刑罰
使乜勞氣

點解唔禁入口

倒返轉，你估到邊隻貨櫃出事咩？
不過，要人額外做嘢搞衛生
罰款天經地意
比侵侵罰關稅更有意思
你若先搞衛生，邊度得閒罰你？

要不是...

專登

搞你老母衛生